+++
title = "通过 YAML 创建资源"
description = "通过 YAML 创建 Kubernetes 资源。"
weight = 8
+++

通过 YAML 创建 Kubernetes 资源。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击页面右上角的 **+YAML创建**。

2. 在通过 YAML 创建资源页面，在 **YAML (读写)** 区域，输入创建资源的 YAML 内容，同时允许以下操作。  
	    
	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 

	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
3. 创建资源的 YAML 内容编辑好后，单击 **创建**。  
创建资源后，根据创建资源的类型，进入各功能模块页面中查看刚创建好的资源。如果创建了 Alauda Kubernetes 暂时未分类的资源，根据是否与命名空间相关，进入命名空间相关资源或者集群相关资源页面查看。